【對沖人生】「送中」在即 港人須自救 - 錢志健

【對沖人生】「送中」在即 港人須自救 - 錢志健

《逃犯條例》修例，香港技術上已經「一鋪清袋」。資料圖片

往返中港兩地商人和筆者午膳。他說，「送中」其實是清算香港的一代人。以往賺了，現在要還。友人內地從商超過20年，犯了「很多男人都會犯」的錯事。有了黑材料，不能夠講人話，決定找退路，就算「送了間廠」出去，可以保自由，也願意做。「尊貴」的前全國政協常委陳永棋家族名下YGM集團，《蘋果》報道指，陳被拱北海關指涉欠稅；高層被陷於不義，上面部門屈2,000萬人民幣才會放人。友人說，中港商人被指「欠稅」已是習以為常，被勒索的理由可以無限想像。「送中」惡法一過，後患無窮。

一條「北京線」在香港不斷摸底及放風，話說北京的底線是，竭力在6月27號前，把「送中」惡法「硬通過」。劉鑾雄撤回司法覆核申請，突然強調自己是「愛國愛港的商人」，只證明「特權人事」與普通人不同，是和北京已傾掂數，永遠沒有結論。我的商人友人，級數低很多，可能只有十億身家，友人說，理財做得好，確實也不願再做廠了，往後3至5%的回報，每年也有數千萬「紅利」。友人認為，紅色資本的頂層，就是懂得利用國家去賺錢；「送中」惡法啟動時，你要跑也已太遲；出了事在內地審判，難以翻身，難見天日。

6月9號站出來

林鄭集團幾個牽頭人「好心急」，想把《逃犯條例》修訂盡快成事。為了討好主子，已沒有自由意志。有幾點已沒有懸念：（1）特府心急把香港「送中」，這和「台灣殺人事件」尋求公義沒有直接關係。特府內一些人為了討好阿爺，力撐「一中」，特府幫忙「搞局」，為台灣「一國兩制」鋪路，借刀殺人，做法邪惡。（ 2）《逃犯條例》修訂，特府在香港搭了一個平台，迎合習近平「十年抗戰」的口味，同時也摧漽鄧小平「一國兩制」曾經的偉大構思。北京需要的劇情已寫好，也預備了幾個版本，這和中美貿易戰絕對有關，林鄭集團演得爛，香港被「擺上台」。

《逃犯條例》殺到埋身，有錢佬轉移資產、售賣物業變得積極。這次修例，香港技術上已經「一鋪清袋」。在中環，聽到一則國際地產顧問及客人的對話，國際物業女顧問：「就算俾人強暴前，點都要盡力反抗。」客戶：「你不反抗，即是願意被強暴。You always get what you want.」大家不要忘記，香港曾經厚待了我們，6月9號星期日，香港人必須站出來，向「送中」惡法說不。

錢志健
資深對沖基金經理
mdehedgecenter@gmail.com
本欄逢周五刊出

下一則
下一則
【曾淵滄專欄】炒稀土股認清目標 (曾淵滄)

錢sir好波